\documentclass{frederico}

\begin{document}
\begin{center}
	\textbf{Campanha Nacional de Escolas da Comunidade - CNEC}

	\textbf{Colégio Cenecista Frederico Michaelsen}

	\bigskip

	\begin{tabular}{l l l l}
		\textbf{Aluno}:& Carlos André Bohn Brandt & Nº& 2\\
		\textbf{Professor}:& João Caldeira\\
		\textbf{Disciplina}:& Matemática & Data:& 27/04/17\\
		\textbf{Turma}:& 22A & Trimestre:& 1º
	\end{tabular}
\end{center}

\begin{enumerate}[label=\arabic*)]
	\item Classifique os sistemas a seguir e encontre suas soluções utilizando o processo de escalonamento:
		\begin{enumerate}[label=\alph*)]
			\item $\begin{cases}
					2x+y+z=3\\
					x+y+z=1\\
					x-y-z=2\\
				\end{cases}$
				\begin{align*}
					2x -x &=3-1\\
					x&=2\\
					\\
					2-y-z&=2\\
					-y-z&=0\\
					y+z&=0\\
				\end{align*}
				$$\begin{cases}
					x+y+z=3\\
					\cinza{0+} y+z=0\\
					\cinza{0+0+}x=2
				\end{cases}$$
				\begin{align*}
					\\
					\text{Se } x&=2\\
					\text{e } x+z&=0\\
					2x+y+z &\neq 3
				\end{align*}
				Portanto, o sistema pertence ao 3ºtipo, onde é Impossível (SI).
			\item $\begin{cases}
					x+2y-2z=-5\\
					2x-3y+3z=9\\
					3x-y+3z=8
				\end{cases}$
				$$\begin{cases}
					2x-3y+z=9\\
					-9x+3y-9z=-24
				\end{cases}$$
				\begin{align*}
					-7x-7z&=-15\\
					x+z &= \frac{15}7\\
				\end{align*}
				$$\begin{cases}
					4x-6y+2z=18\\
					3x+6y-6z=-15
				\end{cases}$$
				$$11x = \frac{60}7$$
				$$\begin{cases}
					4x-6y+2z=18\\
					3x+6y-6z=-15
				\end{cases}$$
				\begin{align*}
					11x&=\frac{60}7\\
					x&=\frac{60}{77}
				\end{align*}
				$$\begin{cases}
					x+2y-2z=-5\\
					\cinza{0+ } x+z=\frac{15}7\\
					\cinza{0+0+ } x=\frac{60}{77}
				\end{cases}$$

				O sistema pertence ao 1º tipo, onde é Possível e Determinado (SPD). Sua solução é $S=(\frac{60}{77}, \frac{-235}{354}, \frac{105}{77})$
			\item $\begin{cases}
					x+y+z=4\\
					2x-y+3z=6\\
					-x+2y-2z=-2
				\end{cases}$
				$$\begin{cases}
					x+y+z=4\\
					-x+2y-2z=-2
				\end{cases}$$
				$$3y-z=2$$
				$$\begin{cases}
					-2x-2y-2z=-8\\
					2x-y+3z=6
				\end{cases}$$
				$$-3y+z=-2$$
				Pertence ao 2º tipo, onde é possível e Indeterminado (SPI)
			\item $\begin{cases}
					y+z=-4\\
					x+y-z=4\\
					2x-y+0z=5
				\end{cases}$
				\begin{align*}
					3x-z&=9\\
					x+2y&=0\\
					x&=-2y\\
					y&=-\frac{x}2\\
					\\
					2x+\frac{x}2&=5\\
					x&=2\\
					\\
					x + -\frac{x}2-z&=4\\
					2 + -\frac22-z&=4\\
					2-1-z&=4\\
					z&=-3\\
					\\
					y-z&=-4\\
					y=&-1
				\end{align*}
				Pertence ao 1º Tipo, onde é possível e determinado. Sua solução é $S=(2, -1, -3)$.
		\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{document}
